保險陷阱 - 儲蓄篇

大家好，
知道大部分連登仔都對保險/理財產品甚為討厭，
甚至認為保險agent一定係呃人。
坦白講，本人都是adviser一個，不過就係broker，
同其他保險公司agent唔同嘅係可以代理大部分公司嘅產品，
唔係代表某一間公司，所以可以compare到邊個產品好啲，邊個差啲。

有關保險陷阱嘅篇章，可以去facebook page或者之前嘅post度重溫返，
今篇會講解唔同儲蓄保險嘅伏位同埋要留意嘅地方。

Facebook - DarkMoney

保險陷阱 - 人壽篇

保險陷阱 - 危疾篇

保險陷阱 - 醫療篇 ＆ 醫療篇進階

理財陷阱 - MPF篇(更正版)

相信唔少人都試過俾人sell啲19 保險plan，
年期長，靈活性低，回報亦唔算特別好。
假如買左保障為主嘅儲蓄保單，好多都要十幾廿年先「回本」！
以20年先「回本」嘅計劃計算：
其實計埋通脹嘅蠶食，
每年3％通脹已經令你20年後筆錢嘅購買力扣到得返55%，
姐係喺不知不覺嘅情況下你已經俾左時間嘅成本出黎。
如果想「真正」令自己筆錢保值甚至增值，
至少都要確保筆錢提取嘅時候有唔低過通脹嘅年回報。
(過去香港平均十年嘅一般通脹大約係3.21%)

睇返目前市面上絕大部份嘅儲蓄plan，
一般未夠十年到二十年，回報率(即係IRR)都好難可以超越通脹。
就算當初計劃書顯示出黎嘅回報比通脹高一截都好，
如果背後嘅紅利實現率太低，
實質價值都可以同當初顯示嘅價值相差超過一半。

假如我地真係要嚴格去將儲蓄plan同市場上嘅投資回報做對比的話，
其實可以利用IRR(內部回報率)去量化所有投資嘅回報。
因為無論你用咩形式供款或者拎錢，
IRR都可以計算到呢項投資背後嘅年度回報率(以複利息計)：
舉個例子，
如果你預期每年供$100嘅plan可以喺15年後拎返$3000，
每年嘅IRR或複利息回報率就係8.26%
< 可以用excel function: =IRR(E2:E16) >

IRR呢個％可以真正反映你每年嘅複利息係幾多
但要注意好多公司同sales講出嚟嘅利率都同IRR呢個概念相差好遠，
譬如聲稱「保證派10厘」of “保額”、「每月儲一千每年派三千」，
又聲稱自己啲保險plan可以做到5%-6%IRR (但冇講要去到100歲先可能會有)
都係混淆緊你對實質利率嘅理解

如果用IRR嘅概念去計目前市場上聲稱「保證派10厘」嘅plan，
20年內每月供$2,000，投保額係$277,080，「每五年」保證派$27,708，
以IRR嘅計法去到第20年，回報率都只係2.18%p.a.；

但如果同樣年期同樣供款嘅IRR係10%p.a.，
去到第20年嘅年尾已經有$1,512,060，到期嘅價值已經係本金嘅3倍!

就算你接受到某個建議書上面個IRR，
都仲要留意埋唔同保單嘅分紅模式同埋分紅實現率：

一般嘅分紅保單會分為美式紅利同英式紅利。
美式紅利又叫「現金紅利」，
概念係直接派筆現金出黎，之後嘅價值唔會再減少。
英式紅利又叫「歸原紅利」或者「復歸紅利」，
概念等同派紅股，分紅會再投入返市場做投資，
目的係拎到較高嘅潛在價值，但可能比當初顯示嘅價值低得多。
如果你只係相信illustration上面個數字，呢類單好大機會令你大跌眼鏡。

因為一張歸原紅利保單嘅提取價值，
係視乎當時嘅市場價格而定(通常係股價同債價)，
所以每年都有個完全唔同嘅「紅利折現率」。
而呢個比率係無得predict，亦唔會反映喺「分紅實現率」上面，
好容易令你高估到期時實質可以拎到嘅現金價值。

假如一張歸原紅利嘅保單喺提取時遇到股市同債市大調整，
折現率可能係40%，
意思係面值$1,000,000，你實質可以拎到嘅錢就得返$400,000。
至於幾時面值嘅折現率係100%呢？就只有賠償身故賠償嘅時候先會適用
所以，如果最初你只係打算自己用返呢筆錢而唔係想做咩「財富傳承」，
根本就唔適合買歸原紅利嘅product。
因為無辦法估計到離場時拎得返幾多錢，
同埋短期都好難做到比現金紅利突出嘅回報。

而除左分紅模式，仲要參考埋紅利實現率。
紅利履行比率就係保險公司非保證回報的履行比率。
其實自從2017年起，保監就規定保險公司要公佈
所有分紅產品喺過去幾年的紅利實現率。
紅利履行比率就係保險公司非保證回報的履行比率。
當非保證價值係$100，分紅實現率係60%，實質派發嘅價值就只有$60。

如果用最差預期咁計算，
睇返咁多間公司由2010年至今累積嘅非保證週年紅利嘅紅利實現率，
相信好多買左單嘅人都會覺得大失所望，
你應該會明白點解咁多人認為呢啲儲蓄保單係垃圾：
因為即使你願意接受一個較低嘅回報時，
仲要接受埋佢地達成唔到預期回報嘅風險！

另一個要小心嘅伏位，係有啲公司會故意出多個總價值覆行比率，
目的係溝埋保證紅利嘅部份，淡化自己分紅達唔到預期嘅事實。
曾經有一個保記嘅agent，
解釋佢地紅利實現率低只不過係自己公司當初太過aggressive，
雖然派得比預期差，睇返總價值比率都有7x-8x%。

但試想一個問題，就算佢同你講每年比到極高嘅預期回報，
而你知道當初預期100萬只係有可鹿拎到70萬，
你仲會唔會考慮呢個「發達大計」呢？
加上所有非保證回報會跌入一個累積分紅嘅帳户入面，
如果一開頭嘅派息同預期相差太遠，都會嚴重影響實質嘅滾存效果，
因為即使當初筆錢幾細都好，經過幾十年嘅複息效應已經可以差好幾十倍。

實際上呢類型產品嘅存在原意根本唔係追求return，
唯一嘅用處只係可以喺指定嘅年期俾到保證嘅回報你，
目的同埋features同買direct bond差唔多，
只係一般嘅儲蓄保險頭幾年嘅限制通常好多，
唔似direct bond咁隨時離場都會唔有好貴嘅surrender charge。

如果你無時間睇市場，唔想承受投資風險而又接受到呢類型嘅產品，
最差嘅預期係你只可以拎到保證嘅現金價值，
同埋確保你願意綁夠一定嘅年期。
而除左一般嘅分紅保單之外，其他同性質嘅工具有U-life同埋年金；
U-life主要係俾大額單按出嚟做premium financing賺埋息差，
年金單主要嘅作用係俾你退休後拎到perpetual fixed income。
而買邊一類型嘅product都好，
買之前好應該考慮自己係唔係真係需要「預期」嘅回報，
同埋自己真係可以承受到嘅風險，否則再好嘅計劃都只不過係一種毒藥。

如果大家對保險有任何問題或想我幫你報價，可以click入以下網址

或者可以直接inbox

我只會買人壽同危疾 無儲蓄

買過意外 九百幾樣唔保
勞保係比你claim 但出年個保費一係好貴 一係要食豬頭骨
諗住quit 左佢轉第二間公司 無人報價 最後要食番佢啲骨

純粹問問, 樓主有無買.

純人壽同純危疾可以買，價錢其實唔貴
但如果一定要選擇，用醫療黎取代純危疾會好啲
因為醫療嘅保障係每年renew嘅
從保障角度去睇醫療保障範圍會廣好多
而危疾只係賠on list同埋中definition嘅病，難賠好多

一般嘅意外保主要包意外死亡及斷肢，呢part通常係唔會用得著
而意外醫療會包埋門診物理治療照MRI，呢部份先會比較多人用

無買任何分紅保單，
曾經有睇過china life啲3pay6同埋5pay8
不過最後冇買到
因為用ifast整個穩定嘅fixed income portfolio
除左financial tsunami呢啲咁extreme嘅case之外，
保守估計都做到3-6%return

呢篇文其實唔係用黎sell單
反而係同啲人講點解好多儲蓄保根本係唔值得買

for 退休當年金計劃用有冇邊間好

暫時最多人問嘅年金plan都係MassMutual嘅TLA
由行使年金之前起計係滾存期，一般IRR由3-5%不等
去到你行使年金起計，年金派息率大概有7.x%
即係當你65歲行使時有100萬，每年就會派7萬直至你死亡為止
如果未來平均壽命長左嘅話，買左年金就會收到多啲利息

但如果本身有返咁上下asset，
直接買隻perpetual嘅corporate bond已經可以做到呢個效果
唔一定要滾存咁耐先有高息

👍🏻👍🏻十分好

醫療取代純危疾
你個醫療plan係咪普通包住院一年幾千蚊嘅醫療定係其他高質啲嘅?

照你咁講，醫療plan係咪可以cover到大部分中左危疾嘅醫療費用? 咁包唔包果堆危疾嘅藥費?

其實普通topup已經cover到標靶藥同透析呢啲大型開支
如果係指cancer以外嘅長期藥物，先需要買中高端醫療去cover
而純危疾就算賠到，都係一次lump-sum咁賠，唔似醫療咁下年都會有得包
如果你中嘅係長期病，你用危疾呢舊錢醫病只係夠俾頭一年

而除非你打算用醫院管理局/美國FDA未經證實嘅治療或藥物
(例如部份免疫治療藥物)
否則危疾賠出黎筆錢唔係用黎醫病，
只係用黎做你患病期間供養父母子女或者供樓嘅生活費

樓主點睇保記份雋陞？ 岩岩出黎做野果時幫朋友買左份 月供3000 到依家第6年 預期回報一年低過一年

進升差唔多全行紅利實現率最低咁濟

如仲差幾年供完就停喇
呢份野當將來用啦 可能賺既錢係唔多
但好過而家cut無晒

點睇富通嘅守護168?

5年完左供啦。唉 好傷心

你應該睇返歸原紅利現金價值履行比率，呢個先係計累積至今嘅價值
啲特別紅利1XX%只係計當年度，而且個金額好少。。。
呢啲單唔放返20至30年都冇乜肉食。。。

如果照佢派出嚟啲預期回穀去睇，回本期應該會比計劃書至少遲多5年
宜家第6年嘅surrender charge好貴，所以都唔建議你宜家即刻cut
假設佢之後派啲紅利都係咁差嘅話，最好等張單breakeven就好離場
以宜家個實現率放幾十年，到時可能只係做到計劃書嘅60-70%

目前市場最強危疾
包得最多價錢又合理

想買醫療 但係大肥仔黎 連普通bupa 卓康佢睇我 身高體重都話唔受保， 其實係唔係無plan可以買

(本身公務員 問過bupa公務員plan就受)

樓主點睇呢份

因為bupa呢類屬於一般保險公司
唔同aia menulife呢類係事前核保，係要claim時先核保同旅遊保車保一樣
所以有機會有問題時龍門由佢擺，盡可能買返非一般保險既plan會好d
起碼有咩事都有份野去講， 例如明明唔係不保事項佢就冇可能唔賠錢

歸原紅利 = 保證果part?

好似唔係咁計.

好唔好就見仁見智
不過對比返同類型嘅產品唔算差
因為保證部份都快breakeven，供完之後購買力冇跌到

好多保險公司都會睇埋BMI，通常超過30都唔受
你只可以揀返公務員plan或者AXA global elite

呢份係M記嘅儲蓄危疾plan(活X人生)
聲稱可以賠700%，但同樣要符合等候期嘅條件
而由於有多重危疾嘅cover，保費會比同類型嘅plan再貴多10-20%左右
如果對比埋危疾定義，
M記對癌症(要求惡性擴散)同
中風(6星期觀察期>一般4星期)嘅定義會比較嚴

其實歸原紅利好難去計，因為冇人唔會知下年個折現率係幾多
而呢啲單個現金價值係提取嘅時候先會再乘折現率

bupa medical都係需要核保架 ，
目前市面上唔洗做核保嘅individual plan得AXA個high-end
究竟你做左呢行幾耐 唔知道話唔知其實仲好

做咗幾個月咁
係到同你同飛雪巴同其他巴打身上都 學到唔少
大家交流下咪知道大家有咩錯

因為講真bupa我都未做過，自己有得賣聽又聽得多仲以為係同其他gi一樣玩法咁
btw 我個邊話axa出名好西會留難客搞到好難claim錢， 你嗰邊有冇話聽過或者呢個經驗？

除非其他agent 想做9人地, 其實睇總現金價值係ok 的我覺得

axa ...真係走投無路先搵.
真係唔多ok e 間公司

遇到呢d broker就仆得街

唔好意思呀巴打
每個人都有新人階段同熟悉既地方
同埋而家我見客都有老細陪既，就係 確保唔會講錯野咁樣

d agent broker 拎d 1-5年既100% fulfillment ratio 係度打飛機
其實好L on9

明明sell 緊長軟回報, 但自己拎d 短期數據sell 長期單
自己都唔知自己sell 緊乜春, 做人肉錄音機.

sell 緊張20-30年先有肉食既單, 你拎張1-5年fulfillment ratio 打飛機係咪叫我早d cut 單

夠薑咪拎張20幾年舊單statement
一拍保單projection 咪係個真fulfillment ratio
但唔會有agent 搞咁大龍鳳, 因為佢知大把單fulfill 唔到:0) 唔會有痛腳比你捉

claim唔claim到錢係靠policy terms and conditions，唔係靠聽講
未睇過policy wording，亂咁sell啲客，保險條款寫得幾好都冇得賠啦

事實上，你到任何一間公司買完張單頭幾個月就claim cancer百幾二百萬，
你估下有冇internal guide要check你呢啲case睇下有冇隱暪病歷？
如果你本身正正常常冇漏報咁買份醫保，有eligible claim
保險公司係冇可能無視份合約就隨便reject你，
至少係有監管機構專門去判保險索償嘅case

買得axa aia 都要配過識claim 保險既agent
行規黎

我幾年前買左份危疾+住院，想問對而家同未來黎講，呢個計劃足唔足夠？買保險主要目的為左有個保俾自己同屋企人

你都對保記幾有感情
其實可以諗幾個問題：
1) 冇短期回報run唔run到長期回報？
你認為廿幾年前啲單先有說服力，
都唔會扭轉到呢幾年派唔足嘅事實
你呢幾年少左嘅錢唔通下年會派返？
你同一個account一開始錢少左，
就算下年有返同樣嘅回報，複息效應都會差極多
好話唔好聽，唔係GN16要保險公司要公開呢啲數據，
大把人仲on99咁唔知啲保險公司咁9
2) 應該用二十年前嘅數據決定今日買咩單？
保監只係規定所有公司要公開過去5年嘅紅利實現率
所以暫時只有極少公司有較長年期嘅數據可以睇
而就算根據你嘅講法去睇返保記公布出黎10年以上分紅單嘅累積價值
紅利實現率都係慘不忍暏，詳情可以自己上下面個網址到睇

3) 睇總價值覆行比率先有用?
保記單有一個概念，叫做會派返自己公司90%嘅利潤俾投資者
所以有啲年份會見到分紅係超過100%，但咁樣真係代表公平？
當個市好差，其他公司都仍然嘗試達成預期分紅嘅時候，
憑啲咩間公司係穩賺10%？呢個收費比你講啲fund man收錢仲要貴唔知幾倍
紅利實現率係用黎睇間公司to what extent願意覆行當初嘅承諾
如果要睇總價值賺得多唔多，根本唔需要買insurance product
4) 點解要專登做呢間公司？
保記呢間公司不嬲都有合作開，
如果佢啲product好過market，我有咩誘因要倒佢地米呢？
如果佢地唔係前幾年做得咁pk，又邊可能被到其他人大做文章，
根本就係自己攞黎，唔抵可憐

邊度有感情? 唔好對號入座
你可能以為我要睇長軟就自動match 我d 野係幫保記
事實係我問過唔同公司agent, 都無人敢拎以前d 單黎對數
不過睇得出你都好憎保記 同我憎manulife d 單差唔多.

我係第2個post 係小緊保記張單
佢地都係拎d 19 sales kit 砌數sell 單姐

我都用50:50 ETF 去砌portfolio 簡單backtest 過
個IRR 係高個比佢地lock 20年錢好多

分紅保險不嬲都係唔透明 (所有公司都係), 比人食左幾多都唔會知.
玩透明就係要玩ETF, mutual fund

從來都唔覺得有financial product 可以齋存在已經可以屌打全世界
所有financial product 既本質係為左收費而存在, ETF 都係.
差左值唔值果個價咁解.

幫你鋪下路開番個基金post la

其實買得分紅就預左唔透明
但你有無研究過點解保險公司,唔公布分紅保險背後買咩基金先?
(再講多次, 唔係幫保記, 間間分紅險都唔透明)

有原因ga wo

當然, 我可以同你一齊齋屌儲蓄保既, 無所謂

lm

其實首先要傾點解要買儲蓄保先.
都係一定程度既guarantee, 有邊個唔鐘意必賺先.

咁點解唔直接買bonds?
入場費/交易費用問題.

基本上, 如果一個人玩左幾年股票, 發覺自己仲係蝕or below 4% return
真係買saving plan 儲下錢算啦. 起碼IRR 用下年金plan 快手趁未退休鎖左3% 先

好似你話咩fixed income portfolio 3%-6%, 我好buy 的, 自己都有買債ETF
但香港人係好難服侍
e d 好多香港人都睇唔上眼的, 又唔guarantee 又低return

所以e 家咪好多d 奇怪野, 咩guarantee 8-12% return, 買d concept 野
越黎越多大陸式ponzi scheme

唔係對號入座，只係大家立足點同埋angle唔同姐
我認為呢啲product最重要嘅都係做個保證回報出黎
如果預期回報同實際回報相差太遠，
買呢啲product就失去左原本嘅意思

不過你有一個位置幾啱，
就係大部份嘅agent只係識得放大自己公司啲好處
紅利實現率又好，總價值實現率都好，睇下你想睇邊種factual嘅數據姐
淨係睇紅利實現率又可能偏頗某一邊，
不如兩個stat都睇，本身兩者都冇抵觸

至於淨係得呢5年嘅數據，我就認為就算呢5年派得足，
都可以assume佢地之後會做唔到預期，
所以話買呢啲單真係當做定心理準備，
當自己拎到保證紅利就算，預期回報打返個7折先就差唔多

不過regulation都叫做好左，
雖然啲紅利價值仲唔係咁透明，拎唔到咁多間公司10年到20年前嘅數據
至少之後啲保險公司都未必敢咁猖狂咁搵你笨

其實睇得多出面啲post因為玩牛熊輸幾多錢
就知有時唔淨係講return，
而係講有幾確保自己賺到筆錢
一開始同啲人講3-6%，
好多人嘅諗法係今日睇中隻輪升都已經賺到10%，
唔會諗有concentration risk，同埋實質賺到total asset嘅幾多%

如果係buy all weather return嘅話，
通常都明白最好回報其實係相對嘅概念，
就算你個portfolio賺少少，
出面隻隻股都跌，已經可以跑贏market return
不過要去解釋呢啲概念俾一個
只係想短期賺好多錢嘅人基本上係冇乜可能

至於大陸啲product真係不予置評
就算有10％佢地都睇唔上眼，有啲內地基金係吹噓緊有幾多倍
極多Ponzi scheme都顯示左啲guarantee吹去到10%嘅project都常都唔會last得長
一係就loan到盡隨時玩死自己，一係就本身係個大騙局

其實你e 個post 都係特登開post 插保記
係咪d commission rate 又調低左

講真, 年中唔少人都插保記
記得先前保記都有調低commission rate, 果排d broker 就係咁吹充裕未來 (AIA 分紅)好過保記隻saving 好多 , 保記d 人就會吹d 回報就黎跌, 要買趁早

儲蓄其實都係偏向低風險既投資

e 家開個出糧戶口有d 都差唔多活期1%
savie/guarantee fund/mortgage link 都 guarantee 2%

年金, 儲蓄保果d 鎖勁耐先有3% 真係無乜肉食
真係有筆好閒既錢先買.

其實有種用法, 就算唔太有錢既人都可以參考下
就係幫屋人lump sum 開少少保記, 但筆錢要到屋企人touchwood 果日先拎番
guarantee 頭10年有3% IRR, 當儲下身後事果筆錢 (e 家第後事都可以洗唔少錢)

未死就睇位cut 單拎錢走.

其實真係無意針對某一間公司，
你見我整出黎個表啲安記、宏記、匯記都係榜上有名咁差嘅公司
不如話作為投資者，有得選擇自然會數據相對好啲嘅公司

至於commission rate更加唔會係考慮重點
sell到單做到生意=有錢，sell唔到=白做，
為左少少commission difference去做差自己嘅reputation反而仲不智

我搵唔到你suggest保記個計劃名出黎，
不過淨係講guarantee，估計china life啲3pay6或者5pay8會做得好啲

就算當預期回報全部都唔派，8年嘅保證IRR係3.25%
可以揀lump-sum pre-pay都得

睇face amount

e 家保記跟FTlife 果隻傳家寶, 每年加around 3% face amount
用到張單最盡係拎face amount 走

咁我建議你揾埋老細陪住來上連登

convoy 真係好多仇家

我見樓主個darkmoney page 都不望抽下convoy 水

其實樓主個platform 同convoy 有咩唔同?
so far 見都係賣保險, saving, ILAS, 基金.

3pay6 無記錯以前係其中一隻入場費低又ok 既saving
prepay 差唔多guarantee 4% IRR

sorry 唔小心miss左
你呢個plan係儲蓄危疾搭醫療rider
危疾部份都已經有接近1M hkd cover，用黎應付生活費應該點都夠
不過醫療部份係啲per item計嘅大房plan，加埋smm每症嘅保障得20萬左右

如果你冇claim過嘅話，最好喺就嚟續期前用另一份醫療取代宜家份rider
又或者直接on top買份topup plan或者mid-end
因為medical賠嘅錢先係for你醫病用
如果你就咁照原本個計劃真係中左危疾，
賠出嚟嘅1M就要用黎應付醫療費用；
假如根據宜家咁加份有墊底費嘅medical，就算中到危疾，
醫療費可以用medical insurance settle，
危疾plan賠出黎舊lump-sum就可以俾自己隨意分配點用

Convoy未出呢單news之前都不嬲被人插緊
其實C記最大嘅問題係唔顧質素咁不停請人，啲新人又亂咁sell單
呢種business model同保險公司(或者同傳銷)都好接近。。。

其實broker主要都係
同保險公司、強積金公司或者Investment platform合作
另外有啲間接嘅service包括mortgage或者公司上市

如果一定要講差異，
可以個別去傾一啲investment嘅charge
譬如set個portfolio，入面買唔同地方嘅單一股票，
etf，mutual fund又或者direct bond(包括IPO bond)
不過唔同product都有啲門檻要fulfill

其實我覺得如果你知想買乜
去convoy定darkmoney買
大部分product 都係無分別

最多係問direct bond有咩貨， e個可能先係差別位

巴打 我依家20歲 最近買左宏x儲蓄 每月儲3000蚊 儲10年 但我真係想儲筆錢用黎未來創業 見你講到好似好多缺點 搞到好驚比人呃 可唔可以比下意見我

你三十幾年後先創業？過左cooling off period 未呀 未就cut啦

十年啊手足
30歲創差唔多啦

如果你係指package或者市面上嘅plan，分別只係在於咩人去serve你

但如果係tailor-made plan或者retail嘅mutual fund/direct bond
就會有price difference
譬如corporate嘅employee benefit或者group medical，
某啲provider關係較好嘅係可以拎到啲比平時更好嘅價錢

至於investment product譬如mutual fund/direct bond，
可以唔收switching fee甚至upfront fee
所有收費都按返pro-rata basis去收
姐係用一個月就只係收一個月嘅charge
或者到下年個portfolio表現唔及預期，
都可以再review charge structure收返平啲

睇下咩計劃先
如果係宏利啲基金單，好多都只係可以買mirror fund
比起你直接買direct fund收費多左一重，
仲有機會因為turnover唔夠有好大嘅買賣差價

我只係知儲蓄計劃 每月3000供十年就唔洗供 我唔知有冇中伏 但如果我未來真係要創業 依家儲蓄計劃可以用時間幫我滾大筆錢 所以好想知依個儲蓄計劃有冇伏

唔知你邊個plan
但點樣計
你供10年都仲未回本wo...

所以d 人咪問你係咪30幾年後先回本.
定係你本身自己唔識儲錢要用plan 去迫.

講真 如果無理解錯 你供十年 但又預十年後就馬上創業 你張單我估計都係十年後先岩岩打和 派唔足隨時仲要蝕 即係呢張單完全幫唔到你滾大舊錢不特止 仲拖左你個儲錢效率 最簡單來講 隨時你攞去做十年定期都好過佢 呢個agent又係老點左你啦 一係就fact find不足 唔知你想點 你有三條路囉 一 21日內既cut左佢 二 轉筆錢target for個仔女教育基金甚至自己退休先用 三 供左既當射左落海

高質貼

如果我係供5年就唔洗供 到10-15年先拎番出黎 甘樣會唔會好過供10年 但10-15年先拎出黎？

Lm

宜家太少information，至少都要知道你個計劃叫咩名
不過就咁聽你個case，應該你買單嘅時候冇了解過究竟買左啲乜
一般保險要供十年第十年有錢賺，
分紅保單係未breakeven或者剛剛好打個和
計埋通脹嘅話其實筆錢都冇增值過
如果係基金單，就好視乎咩時間買啲咩asset，都有可能賺同蝕
不過見佢sell你嘅時候乜都冇講清楚，
呢啲sales有好可能開完單求其揀兩隻fund就算

建議你最好打上cs度問一問個計劃名稱呢啲基本資料先

如果你未買/未過21日冷靜期就唔好買. 你數都未計掂, 仲學咩儲錢創業

儲蓄保唔係活期銀行戶口, 你話唔擺錢就ok, 佢會繼續收佢本身要收既費用.
你開10年, 供5年唔供
有d 單可以自動幫你係cash value 借錢交保費, 最後你筆錢都係食哂.

上面有巴打講左
一係cooling off cut 單, 一係自己盡早cut loss, 一係供埋落去但預左好耐先有肉食

你着緊自己啲錢就影個計劃書個保單價值projection 出來啦 唔係好難分析 唔好覺得唔好意思cut 錢來架大佬 佢咁樣尻流流sell你都無乜品啦

買得manulife saving 已經輸左係起跑線上, 影唔影都無所謂

份計劃叫宏達儲蓄保障計劃

想問下 假設我第10年或第15年會拎番筆錢
月供$3000供5年同月供$3000供10年
係咪都係月供$3000會拎得多D?

打錯
假設我固定第10年或第15年會拎番筆錢
係咪月供$3000供5年 之後第10年或第15年拎會拎多過月供$3000供10年

我聽日就cut左張單佢 張單仲係21日內
我知CUT單直接打去公司就OK 但之前有比到頭2個月錢 咁樣仲拎唔拎得番開頭筆錢??

21日內ok
但預左cut單會煩， 建議直接去cs搞

你呢張係分紅保單，頭十年叫做滾存期，真係去到第十年未有錢賺住
好彩仲係cooling off period，好快啲去cut左佢，
最好自己走上cs搞掂，
之前聽過啲case搵agent surrender張單扮cut唔切最後自己要俾頭一期錢
cut完單之後大概2星期左右會有支票收到
如果你真係打算筆錢十年後創業，做定期或者啲短年期嘅儲蓄plan仲好

講少少cooling off cut單經驗

一般打上去cs cut單， 都好多野可以阻住你

首先， 你要慢慢打入去cs揾到個人講cut單

一般黎講唔係口講就cut到單， 佢叫你留contact details, send番d表比你填番簽名
有d cs會知會番個agent, 咁個agent實會煩9你

咁你打完個電話， 要check下佢有無寄email比你， 無又要再追

到你填完d表， 要再send比佢
一定要再打上去cs確認收到做緊野， 叫佢send番個email確認番， 問清楚幾時先收到票

保險公司收你錢係2,3日既事， 但退錢比你起碼2,3個星期

其實d agent識計數， 個客想surrender就應該放手

唔係我寧願比一個月保費cut搞9 佢續保率 減佢bonus

咁我直接去間公司搵cs搞 會唔會比個agent知 同埋直接上門cut單係咪一定冇手尾跟?

做多步 sd定封email 去公司既cs 有email日期record 就佢玩野去玩唔到

講多d 你份單得25%-55%係擺債券assets 我都幾有信心大部分情況你第十年或十五年攞錢時可能蝕 最多打和

係, 無錯.
我先前都有send email 唔記得講.

臨尾加多句話希望盡快解決, 唔想esclate 去relevant authority
但真係盡快搞, 唔好比佢拖

上到公司5分鐘內就簽完名cut左張單仲走埋 快到冇朋友
多謝曬各位巴打支援

thx bro, 保險真係珅水的嗎？

供左2年 保x 理想人生， total 5年

Cut 定留好

好多唔同款既保險架喎 我自己都有買醫保既
但儲蓄保真係...好簡單 你去銀行/agent試下 睇下佢地sell唔sell你醫保乜滯就知 因為無肉食 但儲蓄保賣到一份就真係分好多佣囉 咁點解份野派咁多佣來令個agent賣吖 諗都諗到

幫fd個經紀買緊人壽同醫療
之後買左個5年期儲蓄仲有1年就夠期

想問ＢＵＰＤＡ ＦＡＭＩＬＹ應該點買？係咪買埋ＳＭＭ ， ＴＯＰ ＵＰ？同一公司?
家人照過腸鏡有一粒瘜肉仔,之後再照包唔包?

邊間，回報點

留名

正常人一個(30歲)
買人壽，醫療夠唔夠？

雙親6x 歲冇買過
少病痛
應唔應幫佢地買？

醫療？應該想買都無得買或者貴到仆街

你係指父母嗰份？

LM

e個睇你點睇
當你兩老無乜medical history, 買份普通plan都每人起碼要皮幾野

5年期plan都已經俾左40%出黎
如果即刻cut都搵唔返另一樣野即刻賺返呢2年嘅供款
都係供埋落去，再放多十幾廿年好啲
不過就要預期未必貼近到當初計劃書個價值
因為呢個product呢幾年都派得差

睇你買邊一種類同埋符唔符合你買單嘅原意
如果fulfill到term and condition基本上都可以賠到

即係當供5年，之後20年後當有驚喜？

照過腸鏡粒瘜肉已經係pre-existing illness，
一般醫保會將呢部份寫左落general exclusion，係唔會cover
除左隔左好耐時間(e.g.超過5-7年)或者直接買high-end
而通常bupa together係for一家人本身冇group medical，又可以share保額嚟用
如果已經有group medical做墊底，
可以直接買啲半私家房嘅mid-end，唔會好似大房plan咁限網絡醫生先有full cover
假如你唔介意要睇網絡專科嘅話，直接買個大房plan+TOPUP(唔洗加SMM)最好
因為只要有做pre-approval，就可以full cover唔洗遂個item咁計上限

自己基本上買純人壽買到退休同埋買medical，
父母呢啲年紀都要買醫療，不過如果覺得basic plan保費貴，
可以直接買個topup plan黎保障大風險
6x歲一年2-3千蚊左右可以做到100萬cover

賠唔賠到嘅重點係在於你呢粒物體係唔係買單之前發現
如果你上次照嘅時候check到嘅唔係宜家要割呢粒，買完單之後check到先當係eligible claim

你同太太有冇group medical先？

如果已經切左而且不需要作任何覆診，已經屬於clean case
我以為你上次照完但冇切到
你只需要喺填application嘅時候disclose返上次照腸鏡嘅details就得

其實好多時腸鏡、胃鏡、鼻鏡呢啲手術係用黎check清楚有咩diagnosis，
好少會落exclusion，但瘜肉有機會有exclusion
一般黎講，假如你下次因為其他疾病而需要照腸鏡係會cover
至於再因同一部位要做多次就視乎核保之後有冇落你上個病嘅exclusion

如果公司plan淨係包到頭幾千蚊，可以買一萬左右墊底費嘅mid-high plan
墊底費嘅部份靠公司個份賠，過左墊底費嘅費用會賠100%，保額方面唔需要擔心唔夠用

其實視乎你時間嘅成本有幾大，
如果你急住用筆錢，
而繼續存放呢筆錢會影響自己呢幾年嘅大計就可能要忍痛cut左佢

但換個角度，如果呢筆錢係閒錢，
你宜家cut左張單唯一嘅好處係之後3年唔洗繼續供
(而第2年通常冇cash value)
舉個例子，假如張5年嘅單每年要供2萬，你已經供左4萬
而去到第二十年你預期拎到15萬 (原本IRR = 2.28%p.a.)
要去考慮應唔應該cut，
係應該諗你可唔可以拎未供嗰6萬喺17年之後拎到15萬 (IRR = 5.89%p.a.)
因為供左呢兩年錢係既往成本(sunk cost)
如果做唔到唔計sunk cost個return，就唔應該cut左張單

Thanks
唔駛bupa family ?
點樣可以就咁買mid high plan

想知我呢份斷唔斷供好？
我今年25歲，有個仔4個月

已供左2年

巴打 aia儲蓄保 充裕未來係咪伏 比朋友說左買

你個大房plan係按item去計算保額，算係basic medical+SMM

入面外科手術費嘅保額會根據唔同手術而有差距

睇返佢地個表，某啲類型嘅手術只賠最高賠償額嘅5-8%
意思係外耳手術嘅手術費最高只賠$47,520 * 5% = $2,376
假如你呢部份用左$5,000，SMM先會cover到超支嘅80%
自己就需要俾 (5000-2376)*0.2 = $524.8，仲未計可能睇唔到網絡醫生
就算當你中個100%嘅疾病，
粗略咁計：外科手術費*1.7+醫院雜費+SMM，都係賠到17萬左右
應付小病自己最多俾20%左右，而應付大病係唔足夠
可以考慮轉計劃或者直接加個topup

如果一定要買儲蓄危疾，
標榜幾個categories嘅多重危疾plan會好貴
普遍會比其他儲蓄危疾嘅plan貴20-30%，
你可以睇下份sample

而且計算埋張單嘅現金價值
要去到65歲左右回報先貼近到通脹率(Expected IRR = 2.8%)
如果想要保障又想筆錢唔會因為通脹眨值，可以揀FT Life個plan

如果怕會轉工，可以就咁bupa together+cigna topup
或者揀返啲mid/high-end plan
可以選擇sunlife，china life或者cigna
墊底費就要睇埋你公司個plan再決定

其實你買呢張單嘅目的係想saving定係life protection呢？
如果係想saving，就睇你係想早啲拎返筆錢定係打算留低退休用
假如宜家cut左張單，你未來8年唔洗交嘅錢總共係$175,640
將未來供款轉去純儲蓄嘅產品，可以早啲拎返個本

假設兩間公司派嘅紅利都係100%，
你張單要hold得較耐先run到return出黎，
而且保證嘅部份比較少

如果你本身就打算放幾十年，又或者著重life protection
可能都係繼續供 不過就唔好預期保記啲預期紅利派得足

但AIA個儲蓄危疾包障范圍算唔算差？因為主要我都係貪有熟人跟冇咁煩

危疾個性質係一次性，賠完仲有等候期
所以淨係得危疾係唔足夠保障你第二年打後嘅醫療費
因為多重賠償要至少3年等候期

如果淨係計保障嘅疾病就同市場上其他危疾plan接近，
其他主要嘅分別在於賠償定義，現金價值同埋豁免條款會比較差
我以末期疾病嘅定義為例，AIA係要你已經放棄任何積極性治療而剩低12個月命先有得賠 其他公司就冇特登列明紅字呢點
如果覺得呢啲唔算特別重要就搵返熟人買啦

個product出左唔係好耐，係一份歸原紅利嘅分紅保單黎
呢類單嘅缺點基本上都講左啲，比較難預期提取時嘅分紅折現率係咩
你當自己買左中華煤氣()，然後等好長時間之後先拎返出黎
咁諗應該會舒服啲

唯有係咁諗 多謝巴打

巴打 你覺得aia 愛無憂計劃1點？
如果供晒個總額 大概幾耐可以翻本？
因為我見户口價值同現金價值都有d差距

咁我係唔係中哂伏

好多果d 咩第二年派錢既coupon plan 好無謂
回報低，liquidity 低